美戰機直逼北韓東部 本世紀最近

美戰機直逼北韓東部 本世紀最近

國際要聞

0:00

朝鮮半島局勢未有緩和迹象，美軍前日由關島派出B1B超音速戰略轟炸機，聯同駐日的F15C戰鬥機，直逼北韓東部水域。美國國防部形容今次是本世紀以來，美軍軍機在分隔南北韓非軍事區上空飛行最北的一次。
美國國防部發言人懷特說：「行動是要發出清楚訊息，美國有決心用軍事手段擊倒任何威脅。北韓的武器計劃正對亞太區以至整個國際社會構成嚴重威脅，我們準備好動用一切軍事力量來保衞美國本土和盟友。」
北韓自從拒絕美國凍結核計劃的要求後，接連試爆威力強大的氫彈，以及試射中遠程導彈越過日本上空，又威脅要攻擊美國在太平洋的屬地關島，令東北亞戰雲密佈。美國表明不排除用軍事手段對付北韓，總統特朗普上周二在聯合國大會上更直斥北韓領袖金正恩是「火箭人」，觸發美朝連日口水戰。
北韓外相李勇浩前日在聯大上反擊特朗普是「邪惡總統先生」，稱由「缺乏常識、精神錯亂、癲狂自大」的特朗普手執核武發射權，才是對世界和平的最大威脅。

特朗普
特朗普：北韓外相嫌命長

李勇浩更警告特朗普，威脅要「徹底摧毀」北韓，無疑是「自殺式任務」，北韓的導彈將無可避免地「光臨」美國本土，如造成無辜的美國人傷亡，「特朗普要負起全部責任」。特朗普其後推文強硬回應李勇浩的言論，「剛才聽到北韓外相在聯合國的說話，若他繼續附和小火箭人的想法，二人都只是嫌命長。」
法新社/美聯社

射呀射 射他吧

試射支民兵三，穿過北泡頭頂再射落黃海先得